<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <template id="term_and_conditions">
        <div class="container" style="page-break-before: always! important;text-align: justify; font-size: 10px">
            <t t-set="choreo_p" t-value="'margin: 2px'" />
            <t t-set="choreo_title" t-value="'margin: 1px'" />
            <t t-set="choreo_p_en" t-value="'margin: 1px'" />
            <t t-set="choreo_title_en" t-value="'margin: -1px'" />
            <t t-set="choreo_en_row" t-value="'margin-top: -10px;padding-top: -10px'"/>
            <t t-if="doc.partner_id.lang == 'fr_FR'">
                <div class="row">
                    <div class="col-6" style="padding-right: 5px;">
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong style="font-size: 10px;">
                                CONDITIONS GENERALES DE VENTE CHOREOGRAPH
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    1. Objet
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Les présentes constituent les Conditions générales de vente de Choreograph (ci-après
                            les <strong>
                            "CGV"</strong>)
                            et s’appliquent à toutes les prestations de marketing proposées par la société Choreograph
                            SAS
                            (ci-après <strong>"Choreograph"</strong>), société au capital de 397 313 euros, immatriculée
                            au
                            Registre du Commerce et des Sociétés de Lille sous le numéro 489 496 331, dont le siège
                            social
                            est situé 27 bis, rue du Vieux Faubourg, 59000 Lille.
                            <br/>
                            Des clients de Choreograph ont décidé de participer à la constitution de bases de données
                            mutualisées , chacune spécifique à un secteur d'activité (vente
                            à
                            distance, presse, caritatif…)ou à une utilisation particulière (prospection, enrichissement…), 
                            qui sont gérées par Choreograph pour leur compte. 
                            <br/>
                            Choreograph assure la gestion (intégration, normalisation des données, etc.) et la mise à
                            disposition des données contenues dans lesdites bases de données mutualisées (ci-après les
                            <strong>"Données Conex"</strong>) à des fins de fourniture de services de marketing
                            notamment
                            des services de prospection, d’optimisation, de fidélisation, e-commerce, ISA etc. (ci-après
                            les
                            <strong>"Services"</strong>)
                            auprès de sociétés clientes. Dans le cadre des présentes, il est précisé que le
                            terme <strong>
                            "Client"</strong>, comprend la société cliente pour laquelle Choreograph fournit des
                            Services,
                            ainsi que l’ensemble des intermédiaires, quels qu’ils soient (mandataires, prestataires,
                            agence
                            etc.), auxquels la société cliente fait appel pour agir en son nom pour l’exécution de ses
                            obligations en vertu des présentes. Il est entendu que (i) la société cliente est
                            entièrement
                            responsable de ses intermédiaires et se porte fort qu'ils respectent les obligations à sa
                            charge
                            découlant des présentes, (ii) la société cliente et ses intermédiaires sont solidairement
                            responsables et (iii) la société cliente garantit, Choreograph, à ce titre.
                            <br/>
                            Les Données Conex sont pour partie des données à caractère personnel au sens de la
                            règlementation applicable, comprenant notamment la loi Informatique et liberté du 6 janvier
                            1978
                            modifiée et le règlement européen n°2016/679 du 27 avril 2016 dit règlement général sur la
                            protection des données personnelles ou « RGPD » (ci-après, la <strong>"Règlementation sur la
                            protection des données"</strong>).
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    2. Champ d’Application
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Les présentes Conditions Générales de Vente sont applicables à toutes les sociétés Client
                            souhaitant bénéficier des Services de Choreograph. La fourniture au Client d’un Service de
                            Choreograph emporte acceptation des présentes Conditions Générales de Vente prévalant sur
                            toutes
                            les conditions générales d’achat du Client, ce que celui-ci accepte.
                            <br/>
                            Les présentes Conditions Générales sont systématiquement adressées ou remises par
                            Choreograph à
                            chaque Client concomitamment au devis qui lui est soumis en réponse à sa demande.
                            <br/>
                            En conséquence, le fait de solliciter un droit d’usage de Données Conex implique l’adhésion
                            entière et sans réserve du Client aux présentes Conditions Générales de Vente.
                            <br/>
                            Seules les stipulations portées sur un contrat signé ou des Conditions Particulières
                            conclues
                            entre Choreograph et le Client pourront déroger aux présentes.
                            <br/>
                            Le fait pour Choreograph de ne pas présenter d'objections aux stipulations contenues 
                            dans une communication quelconque reçue du Client ne pourra pas être considéré comme une 
                            renonciation à se prévaloir des présentes.
                            <br/>
                            Choreograph se réserve la possibilité de modifier à tout moment les présentes Conditions 
                            Générales de Vente. Ces modifications ne seront applicables qu’aux prestations acceptées 
                            postérieurement à la communication aux Clients par tous moyens des Conditions Générales de 
                            Vente modifiées.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    3. Processus de commande et Validité de l’offre
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                             A la demande du Client, Choreograph adresse à ce dernier un devis ou tarif de ses Services.
                            Le
                            devis ou le tarif, si les Services sont des prestations tarifées, arrête les conditions
                            d’intervention de Choreograph pour l’utilisation des Données Conex sollicitées par le Client
                            ainsi que leur mise à disposition.
                            <br/>
                            Le devis ou le tarif proposé au Client reste valable pendant une durée de trente (30) jours
                            à
                            compter de son envoi.
                            <br/>
                            La commande n’est définitive que lorsqu’elle est confirmée par tout écrit approprié (email,
                            etc.) ou signé, d’un représentant du Client.
                            <br/>
                            La durée des Services est précisée dans le devis. A défaut de précision, la durée des
                            Services
                            ne peut dépasser la date où le paiement est dû, conformément à l’article 6.2.
                            <br/>
                            Les Données Conex dont l’usage aura été concédé au Client seront remis à ce dernier sur
                            support
                            électronique selon les dispositions figurant au devis ou figurant dans la commande.
                        </p>
                         <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    4. Obligations des parties
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Choreograph et le Client exécutent leurs obligations respectives, en respectant le principe
                            de
                            loyauté.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    4.1 Obligations du Client
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Concernant les Données Conex livrées par Choreograph dans le cadre des Services, le Client,
                            s’engage à :
                             <br/>
                            - Utiliser les Données Conex uniquement en interne et pour le seul usage défini dans le
                            
                        </p>
                        
                    </div>
                   
                    <div class="col-6" style="padding-left: 10px;">
                        <p t-att-style="choreo_p">   
                            devis;
                            <br/>
                            - Ne pas stocker ou archiver les Données Conex sur quelque support que ce soit au-delà 
                            de la durée des Services ou de l’utilisation convenue entre les Parties telle qu’indiquée dans le
                            bon de commande ; 
                            étant précisé que tout manquement de ce point de vue peut constituer une
                            infraction pénale dont le Client serait alors entièrement responsable ;
                            - Assurer la sécurité et la confidentialité des Données Conex et notamment, empêcher
                            qu’elles
                            soient déformées, endommagées, ou que des tiers non autorisés y aient accès, notamment le
                            Client
                            s’engage à ne pas les divulguer d’une manière qui porterait atteinte à toute loi ou
                            règlement.
                            Dans l’hypothèse où une faille de sécurité relative aux Données Conex serait détectée par le
                            Client, ce dernier s’engage à en informer Choreograph par écrit dans les plus brefs délais ;
                            <br/>
                            - Supprimer définitivement, à l'issue des Services, toutes les Données Conex qui lui ont été
                            transmises ainsi que toutes les copies qui auraient pu en être faites.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    4.2 Obligations de Choreograph
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            S’agissant des Données Conex transmises au Client, Choreograph s’engage et déclare respecter
                            la
                            Règlementation sur la protection des données.
                            <br/>
                            Choreograph s’engage également à apporter tous ses soins à la qualité des Services fournis
                            et
                            des informations contenues dans les Données Conex qu’elle met à la disposition du Client.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    5. Propriété intellectuelle
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    5.1 Base de données 
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Choreograph concède au Client, pendant la durée des Services et dans le pays où les Services 
                            sont rendus, un droit d’utilisation non exclusif, non cessible et personnel, sur les Données 
                            Conex transmises par Choreograph, dans le cadre et pour la durée des Services.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    5.2 Logiciels
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Choreograph déclare être titulaire des droits d’utilisation ou des droits de propriété des
                            logiciels utilisés dans le cadre de ses Services.
                            <br/>
                            Les présentes Conditions Générales de Vente ne confèrent aucun droit sur ces logiciels au
                            Client.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    6. Conditions financières
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    6.1 Prix
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Les prix des Services de Choreograph sont ceux en vigueur au jour de la commande par le
                            Client.
                            <br/>
                            Les prix indiqués dans l'acceptation de la commande s'entendent hors taxe.
                            <br/>
                            Les prix sont calculés nets et sans escompte.
                            <br/>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    6.2. Délais et retards de paiement
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Le règlement des Services de Choreograph est dû par le Client trente (30) jours après la
                            date de
                            facturation qui correspond à la date de livraison des Données Conex.
                            <br/>
                            Tout retard de paiement entraîne de plein droit des pénalités de retard égales au taux
                            d'intérêt
                            appliqué par la BCE à son opération de refinancement la plus récente majoré de 10 points de
                            pourcentage en vigueur au jour du règlement, et ce sans mise en demeure préalable et une
                            indemnité forfaitaire pour frais de recouvrement fixée à 40€ (art. D441-5 Code de Commerce).
                            Cette majoration sera calculée de la date d’exigibilité de la facture à la date du
                            règlement.
                            <br/>
                            En cas de retard de paiement partiel ou total de plus de quinze jours, Choreograph se
                            réserve le
                            droit de suspendre de plein droit la fourniture de ses Services sans formalité, sans
                            préjudice
                            des sommes restant dues et de tous dommages et intérêts.
                            <br/>
                            En outre, le Client s’engage à rembourser à Choreograph tous les frais d’avocats, de
                            conseils
                            et/ou de recouvrement qu’il aura engagés pour le recouvrement de toute somme dont il ne se
                            serait pas acquitté.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    7. Responsabilité
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Choreograph n’est tenue à l’égard du Client qu’à une obligation de moyens et ne fournit
                            aucune
                            garantie, expresse ou implicite, y compris, toute garantie de qualité et d’adéquation à un
                            usage
                            particulier des Données Conex transmises au Client par Choreograph.
                            <br/>
                            La responsabilité de Choreograph ne pourra pas être mise en œuvre dans les hypothèses
                            suivantes:
                            <br/>
                            1) En cas de non-respect par le Client des dispositions de la Règlementation sur la
                            protection
                            des données ;
                            <br/>
                            2) Lorsque Choreograph aura formellement attiré l’attention du Client sur l’existence de
                            risques
                            juridiques et/ou techniques potentiels, que ce dernier aura acceptés par tout moyen
                            approprié
                            (mail, compte-rendu de réunion etc.) en toute connaissance de cause ;
                            <br/>
                            3) Lorsque le Client n’aura pas respecté ses obligations à l'égard des tiers ou plus
                            généralement ses obligations légales ;
                            <br/>
                            4) Lorsque la contestation trouve son origine hors du territoire français.
                            <br/>
                            Dans tous les cas, la responsabilité de Choreograph est limitée à la réparation du préjudice
                            direct, 
                        </p>
                    </div>
                </div>
                <div class="row" style="page-break-before: always! important;">
                    <div class="col-6" style="padding-right: 5px;">
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            certain et prouvé au sens de l'article 1231-3 du Code civil et dans la limite du
                            prix des Services de Choreograph tel que défini dans le devis vise à l'article 3.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    8. Force majeure
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Choreograph ne pourra être tenue pour responsable, ou considérée comme ayant failli aux
                            présentes, pour tout retard ou inexécution, lorsque la cause du retard ou de l'inexécution
                            est
                            liée à un cas de force majeure tel que défini par l’article 1218 du Code Civil et la
                            jurisprudence française y compris l'interruption, la suspension, la réduction ou les
                            problèmes
                            de l'électricité ou toutes interruptions de réseaux de communications électroniques.
                            <br/>
                            La Partie qui invoquera la force majeure s'engage à notifier par email confirmé par lettre
                            recommandée avec accusé de réception, à l'autre Partie de la nature et de l'étendue de
                            l'évènement dans les quarante (48) heures de sa survenance et confirmer la suspension des
                            Services de ce fait. Les Services reprendront de plein droit et sans autres formalités lors
                            de
                            la disparition de la cause de la suspension.
                            <br/>
                            Passé un délai de trente (30) jours suivant la survenance du cas, à défaut de reprise,
                            chacune
                            des parties aura la possibilité de résilier la commande, sans qu’une quelconque indemnité ne
                            soit due de part et d’autre à ce titre.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    9. Règlementation sur la protection des données
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.1 Traitements préalables à la remise des Données Conex
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Les traitements réalisés sur les Données Conex préalablement à leur remise au Client sont
                            réalisés par le Membre concerné fournisseur des Données en qualité de Responsable du
                            traitement,
                            et par Choreograph en sa qualité de Sous-traitant.
                            <br/>
                            Choreograph et chaque Membre concerné sont liées par un contrat de sous-traitance qui
                            prévoit
                            que le Responsable du traitement a la charge de la licéité du traitement comprenant
                            notamment le
                            choix de la base légale et l’information de la personne concernée. Choreograph s’engage à
                            demander au Membre concerné la preuve de l’information fournie et du consentement ou du
                            droit
                            d’opposition collecté auprès des personnes concernées pour les fournir au Client à première
                            demande.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.2 Traitements réalisés par le Client en tant que Responsable du traitement
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            L’utilisation des Données Conex par le Client dans le cadre d’opérations marketing
                            (prospection,
                            optimisation fidélisation, etc.), est réalisée par ce dernier en tant que Responsable du
                            traitement, et le cas échéant par ses prestataires en qualité de sous-traitants.
                            <br/>
                            En tant que Responsable de Traitement, le Client s’engage à:
                            <br/>
                            - Se conformer aux dispositions de l'article 14 du RGPD en fournissant l'information prévue
                            aux paragraphes 1 et 2 aux personnes concernées, notamment de l'existence des droits
                            d'accès, de
                            rectification, d'effacement de portabilité des données; de limitation, d'opposition au
                            traitement des données, de retrait du consentement; de l'existence d'une décision
                            automatisée
                            (ex. profilage).
                            <br/>
                            - Traiter les Données Conex conformément aux finalités pour lesquelles elles ont été
                            initialement collectées.
                            <br/>
                            - Lorsque cela est nécessaire, recueillir le consentement des personnes concernées ou leur
                            permettre de s’opposer au traitement.
                            <br/>
                            - S’assurer du respect des droits des personnes concernées conformément à la Règlementation
                            sur la protection des données.
                            <br/>
                            - Contractualiser avec les tiers, prestataires techniques ou sous-traitants, qui ont accès
                            ou traitent les Données Conex dans le cadre des Services, afin d'assurer la confidentialité
                            et la sécurité des Données Conex, et afin de garantir que lesdits accès ou traitements
                            soient réalisées conformément à la Règlementation sur la protection des données et aux
                            présentes CGV.
                            <br/>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.3. Réclamations de personnes concernées
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Choreograph a développé une procédure de gestion interne des demandes d'exercice de droits
                            (opposition, accès, rectification…) exercées directement par les personnes concernées ou par
                            le
                            biais du Responsable du traitement, afin que les Données Conex soient très régulièrement
                            mises à
                            jour.
                            <br/>
                            Dans les cas où le Client planifie sa communication commerciale plus d'un mois après la date
                            de
                            livraison des Données Conex par Choreograph, le Client est encouragé à effectuer une mise à
                            jour
                            des Données Conex livrées, en utilisant le fichier d'opposition (ou "liste repoussoir") mis
                            à
                            disposition du Client par Choreograph. Ce fichier d'opposition, qui est mis à jour
                            quotidiennement par Choreograph, et qui est accessible sur simple demande, permet au Client
                            d'exclure des Données Conex livrées, toute personne concernée ayant exercé son droit
                            d'opposition ou de suppression, avant toute communication commerciale.
                            <br/>
                            Par ailleurs, si à la suite de l'exécution des Services, une personne concernée par les
                            Données
                            Conex, exerce ses droits de réclamation directement auprès du Client, 
                            ce dernier devra
                            immédiatement en informer Choreograph, par email confirmé par lettre avec accusé de
                            réception,
                        </p>
                        
                    </div>                       
                   
                    <div class="col-6" style="padding-left: 10px;">
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            et au plus tard dans les soixante-douze (72) heures suivant la date à laquelle le Client a
                            eu
                            connaissance de la réclamation, au regard de la Réglementation sur la protection des
                            données.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.4. Violation des Données Conex
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Si durant l’exécution des Services, l’une des Parties constate que les Données Conex
                            traitées
                            sont illégalement transmises, illégalement portées à la connaissance de tiers ou que des
                            faits
                            permettent de supposer une violation des Données Conex traitées, d’une quelconque manière,
                            elle
                            doit informer l’autre Partie de façon exhaustive, par un écrit, de la nature et de la portée
                            de
                            l’incident, et des mesures qu’elle a prises pour empêcher en urgence et à l’avenir toute
                            transmission illégale et/ou toute prise de connaissance non autorisée par des tiers ou la
                            violation de données à caractère personnel. Cette information doit être faite dans les
                            quarante-huit (48) heures suivant la date à laquelle la Partie concernée a pris connaissance
                            de
                            la violation ou des faits laissant supposer une violation.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.5 Traitement des Données Client ou des Données Conex par Choreograph dans le cadre
                                    des
                                    Services
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Pour toute utilisation des Données Client ou des Données Conex par Choreograph en qualité de
                            Sous-Traitant, pour le compte du Client en qualité du Responsable du Traitement, dans le
                            cadre
                            de la fourniture des Services, un Accord de sous-traitance sera conclu concomitamment aux
                            présentes pour définir les droits et obligations respectives des parties s’agissant de la
                            conformité des traitements des Données Client et/ou des Données Conex à la Règlementation
                            sur la protection des données.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    10. Livraison des Données Conex
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Les Données Conex sont réputées livrées dès leur réception par le Client sous leur forme
                            électronique au moyen des dispositifs sécurisés proposés par Choreograph.
                            <br/>
                            Le transfert des risques est parfait à dater de la notification, notamment par bon de
                            livraison,
                            de cette mise à disposition.
                            <br/>
                            La livraison des Données Conex s'exécute aux risques et périls du Client.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    11. Confrontation à Bloctel
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Dans l’hypothèse où les Services convenues entre les parties comprennent une livraison de
                            numéros de téléphone de consommateurs par Choreograph nécessitant une vérification Bloctel,
                            il
                            est précisé que le Client fait son affaire d'effectuer la confrontation à la liste
                            d’opposition
                            au démarchage téléphonique.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    12. Clause de réserve d’exploitation
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Choreograph conserve la liberté de s’opposer à l’exploitation des Données Conex livrées
                            jusqu'au
                            paiement effectif de l'intégralité du prix en principal et accessoires.
                            <br/>
                            Le défaut de paiement de l'une quelconque des échéances pourra entraîner la restitution des
                            Données Conex livrées.
                            <br/>
                            La présente clause de réserve d’exploitation ne fait pas obstacle au transfert des risques
                            tels
                            que précisés à l’article 10.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    13. Confidentialité
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Les parties s’engagent à conserver strictement confidentiels les informations échangées et
                            tous
                            documents et éléments produits dans le cadre de l’exécution des contrats conclus entre eux.
                            <br/>
                            Le Client s’engage à ne pas utiliser les Données Conex transmises par Choreograph à des fins
                            extérieures à l’exécution de ses obligations nées des présentes.
                            <br/>
                            Pendant et à l’issue de l’exécution des prestations de Choreograph, chaque partie et ses
                            préposés s’engagent à ne pas divulguer aux tiers, sans l’autorisation de l’autre partie, les
                            méthodes et outils qui sont la propriété exclusive de l’autre partie.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    14. Indépendance des clauses
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            L'invalidité d'une ou plusieurs clauses des dispositions des présentes Conditions Générales
                            de
                            Vente de Choreograph n'entraînera pas la nullité de celles-ci. Les titres des articles sont
                            donnés à titre indicatif.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    15. Code de conduite WPP
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Choreograph est une société du groupe WPP et à ce titre souhaite voir ses Clients respecter
                            les
                            règles du Code de Conduite des Affaires et de la Politique Sociale de WPP à l’occasion de la
                            vente des Services. Le texte intégral de ces codes et politiques est disponible sur le site
                            <a href="www.wpp.com">www.wpp.com</a>.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    16. Loi applicable – Attribution de compétence
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p">
                            Les présentes conditions générales de vente sont soumises à la loi française.
                            <br/>
                            Tout litige né des présentes ou de son exécution est de la compétence exclusive des
                            tribunaux de
                            Lille.
                        </p>
                    </div>
                </div>
            </t>
            <t t-else="">
                <div class="row" t-att-style="choreo_en_row">
                    <div class="col-12" style="padding-right: 5px;">
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong style="font-size: 10px;">
                                CHOREOGRAPH'S GENERAL TERMS AND CONDITIONS OF BUSINESS
                            </strong>
                        </p>
                    </div>
                </div>
                <div class="row" >
                    <div class="col-6" style="padding-right: 5px;">
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    1. Object of the Terms
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    1.1. General Terms
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            This document constitutes the General Terms and Conditions of Business of Choreograph (hereinafter
                            the <strong>"Terms and Conditions"</strong>) which shall apply to all marketing Services offered by
                            Choreograph SAS a company with a capital of 397 313 euros, registered in Lille Trade and Companies
                            Register under number 489 496 331 and headquartered at 27 bis, rue du Vieux Faubourg, 59000 LILLE
                            (FRANCE), (hereinafter referred to as <strong>"Choreograph"</strong>).
                            <br/>
                            Some of Choreograph's clients have decided to work together to create shared databases
                            , each of which is specific to a particular sector of activity (Mail
                            Order, press, charities, etc.), or for a specific use (prospection, enrichment…) which are managed 
                            by Choreograph on behalf of said clients.
                            <br/>
                            Choreograph manages (integration, data standardization, etc.) and makes available data contained in
                            the shared databases (hereinafter referred to as <strong>"Conex Data"</strong>) to provide several
                            marketing Services such as prospection, optimization, customer loyalty, e-commerce, Door Drop etc.
                            (hereinafter referred to as the <strong>"Services"</strong>) for its client companies. It is
                            specified herein that the term
                            <strong>"Client"</strong>
                            encompass the client company for which Choreograph provides Services, as well as all and
                            any intermediaries (agents, service providers, agencies, etc.), that the client company may appoint
                            to act on its behalf for the performance of its obligations under the present General Terms and
                            Conditions of Business. It is understood that (i) the client company is fully liable for its
                            intermediaries and shall ensure that they comply with the obligations hereunder, (ii) the client
                            company and its intermediaries are jointly liable, and (iii) the client company guarantees
                            Choreograph in this respect.
                            <br/>
                            The Data consists of personal data within the meaning of the French Data Protection Act of January
                            6th, 1978, as amended by the Act of August 6th 2004 and Regulation No. 2016/679 known as the General
                            Regulation on the Protection of Personal Data or "GDPR" (hereinafter jointly referred to as the
                            <strong>"Data Protection Regulation"</strong>).
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    1.2. Specific terms applicable to UK Services
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph also provides various marketing Services to its Clients, in the United Kingdom (<strong>
                            "UK"</strong>), using specific databases of data subjects residing in the UK
                            (<strong>"Partner's Data"</strong>), provided by various UK partners (<strong>"Partners"</strong>)
                            of Choreograph. The Partner's Data consists of personal data within the meaning of the Data
                            Protection Regulation. <br/>
                            For the avoidance of doubt, within these Terms and Conditions: <br/>
                            (i) &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; all clauses applicable to "Conex Data" shall also be applicable to "Partner's Data". <br/>
                            (ii) &amp;nbsp; &amp;nbsp; all references to "Members" shall also apply to "Partners".
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    2. Scope
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            These General Terms and Conditions of Business shall apply to any Client wishing to use the Services
                            offered by Choreograph. The Client agrees that their General Conditions of Purchase shall under no
                            circumstances prevail over Choreograph’s General Terms and Conditions of Business which the Client
                            is deemed to have accepted from the moment Choreograph provides the Services.
                            <br/>
                            The Terms and Conditions are systematically sent or
                            delivered by Choreograph to each Client at the
                            same time as the estimate submitted in response to its request.<br/>
                            Accordingly, requesting the right to use Conex Data implies the full and unconditional acceptance by
                            the Client of these General Terms and Conditions of Business.<br/>
                            Only special provisions specified on a particular contract or Specific Conditions agreed in writing
                            between Choreograph and the Client may deviate from these Terms and Conditions.
                            Choreograph's failure to object to provisions contained in communications from the Client shall not
                            be construed as a waiver of these Terms and Conditions.<br/>
                            Choreograph reserves the right to update or modify these Terms and Conditions at any time. These
                            modifications shall only be applicable to Services performed after communication by any appropriate
                            mean of the modified Terms and Conditions to the Client.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    3. Order Process and Validity of the Offer
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Upon Client's request, Choreograph shall send the latter an estimate or the rates chargeable for its
                            Services. If the Services are chargeable, the estimate, or the rates, lays down Choreograph's
                            conditions of intervention for the use of the Conex Data requested by the Client as well as their
                            availability.<br/>
                            The estimate or the rates offered to the Client shall only remain valid for a period of thirty (30)
                            calendar days from the date it is sent to the Client.<br/>
                            The order shall be deemed final only upon a written confirmation by a representative of the Client.<br/>
                            The duration of the Services is specified in the estimate. If not specified, the duration of the
                            Services may not exceed the date on which payment is due, in accordance with article 6.2.<br/>
                            The Conex Data requested by the Client shall be delivered to the latter by digital medium in
                            accordance with the provisions specified in the estimate or the purchase order.
                        </p>
                    </div>
                    <div class="col-6" style="padding-right: 5px;">
                        <p t-att-style="choreo_title">
                            <strong>
                                <u>
                                    4. Obligations of the Parties
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph and the Client shall perform their respective obligations in accordance with the
                            principles of fairness.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    4.1 Client's Obligations
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Regarding the Conex Data delivered by Choreograph as part of the Services, the Client undertakes to:
                            <br/>
                            - Use the Conex Data only internally and for the sole purpose defined in the estimate;<br/>
                            - Not store or archive the Conex Data on any medium whatsoever beyond the duration of the
                            Services or the use agreed between the Parties as indicated in the purchase order- it being
                            specified that any failure to do so may constitute a criminal offence for which the Client
                            would be fully liable;<br/>
                            - Ensure the security and confidentiality of the Conex Data and to prevent it from being
                            distorted, damaged, or accessed by unauthorized third parties. In particular, the Client
                            undertakes not to disclose the Conex Data in a manner that would infringe any law or
                            regulation. In the event that a security breach is detected by the Client concerning the
                            Data transmitted by Choreograph, the Client undertakes to inform Choreograph of the breach,
                            in writing, as soon as possible.<br/>
                            - Permanently delete all Data transmitted by Choreograph as well as all and any copies that
                            could have been made, at the end of the services.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    4.2 Choreograph's Obligations
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Regarding the Conex Data transmitted to the Client,
                            Choreograph undertakes and declares that it complies with the Data Protection Regulations.
                            <br/>
                            Choreograph also undertakes to exercise utmost care in ensuring the quality of the Services provided
                            and the information contained in the Data it makes available to the Client.
                        </p>                    
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    5. Intellectual Property
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    5.1 Database
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph grants the Client a non-exclusive, non-transferable, and personal, right of use on the
                            Data transmitted by Choreograph, for the term of the Services and in the country in which the
                            Services are provided.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    5.2 Software
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph certifies that it holds the rights of use or property rights in the software used to
                            perform its Services. These Terms and Conditions do not confer any rights to the Client on these
                            software.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    6. Financial Terms
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    6.1 Price
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            The prices of the Services provided by Choreograph shall be those in effect on the day the Client
                            places its order. <br/>
                            The prices specified under the confirmation order shall be excluding Value Added Taxes and any other
                            taxes.<br/>
                            Prices are net and without any discount.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    6.2 Payment Terms and Delays
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Payment by the Client of the Services shall be due within thirty (30) days of the invoice date which
                            matches the day the Conex Data is transferred.<br/>
                            Any delay in payment from the Client, partially or totally, shall automatically incur late payment
                            penalties equal to the interest rate applied by the ECB to its most recent refinancing operation,
                            plus 10 percentage points, without prior formal notice, as well as a fixed recovery cost
                            compensation of forty (40 €) euros (art. D441-5 French Commercial Code). This penalty will be
                            calculated from the invoice due date to the settlement date.<br/>
                            In the event of total or partial non-payment of more than fifteen days after the due date,
                            Choreograph shall have the right to suspend ipso jure the delivery of any or all of its Services
                            without any formality whatsoever and without prejudice to any remaining sums due and to any other
                            rights and remedies.<br/>
                            In addition, the Client undertakes to reimburse Choreograph for all legal, or consulting fees,
                            and/or recovery costs, incurred by Choreograph to recover unpaid amounts due by the Client.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    7. Warranty and Liability
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph is under an obligation to use its best endeavors towards the Client and does not provide
                            any guarantee, expressed or implied, including any guarantee of quality and suitability for a
                            particular use of the Conex Data transmitted to the Client by Choreograph. Choreograph cannot be
                            held responsible in the following cases:
                            <br/>
                            1) In case the Client does not comply with the provisions of the Data
                            Protection Regulation;
                            <br/>
                            2) When Choreograph has formally drawn the Client's attention to the existence
                            of potential legal and/or technical risks, which the Client has accepted by any appropriate
                            means (email, meeting report, etc.)in full knowledge of the facts;
                            <br/>
                            3) When the Client has not complied with its obligations towards third parties
                            or more generally its legal obligations;
                        </p>
                    </div>
                </div>
                <div class="row" style="page-break-before: always! important;margin-top: -10px">
                    <div class="col-6" style="padding-right: 5px;">
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            4) When the dispute originates outside the French territory, or in particular
                            regarding UK Services, when the dispute originates outside of the UK territory.
                            <br/>
                            In any case, Choreograph's liability is limited to the proven, direct and certain damage suffered by
                            the Client within the meaning of article 1231-3 of the french Civil Code and within the limit of the
                            price of the Services as defined in the estimate referred to under article 3.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    8. Force Majeure
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph cannot be held responsible, or considered as having failed hereto, for any delay or
                            non-performance, when the cause of the delay or non-performance is due to a case of “Force Majeure”
                            as defined by article 1218 of the French Civil Code and subsequent French jurisprudence, including
                            the interruption, suspension, reduction and/or power issues or any interruptions of electronic
                            communications networks.<br/>
                            The party invoking Force Majeure undertakes to notify the other party of the nature and extent of
                            the event by email confirmed by registered letter with acknowledgement of receipt, within forty (48)
                            hours of its occurrence and to confirm the suspension of the Services as a result. The Services will
                            resume automatically and without further formalities upon the disappearance of the cause of the
                            suspension.<br/>
                            After thirty (30) days following the occurrence of the event and in the absence of resumption, each
                            of the Parties will have the option to terminate the order, without any compensation being due on
                            either side in this respect.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    9. Data Protection Regulation
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.1. Pre-delivery processing of Conex Data
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            The processing of Conex Data prior to delivery to the Client is carried out by the Member supplying
                            the Data in its capacity as Data Controller and by Choreograph in its capacity as Processor.<br/>
                            Choreograph is bound to each Member by a processing agreement which stipulates that the Member, as
                            Data Controller, is responsible for the lawfulness of the processing, including the choice of legal
                            basis and supplying information on the processing to the data subject. Choreograph undertakes to ask
                            the Member concerned for proof of the information provided to the data subject, and of the consent
                            or objection obtained from the data subjects, in order to make it available to the Client on first
                            request.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.2. Processing by the Client as Data Controller
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            The use of Conex Data by the Client for marketing operations (prospecting, loyalty optimization,
                            etc.) is carried out by the Client as the data Controller and, where applicable, by its
                            subcontractors acting as processors.
                            <br/>
                            As data Controller, the Client undertakes to:
                            <br/>
                            - comply with the provisions of Article 14 of the GDPR by providing data subjects with the
                            information referred to in paragraphs 1 and 2, in particular their rights of access, rectification,
                            erasure, portability, restriction, objection to data processing, withdrawal of consent; as well as
                            the existence of an automated decision (e.g., profiling).
                            <br/>
                            - process Conex Data in accordance with the purposes for which it was originally collected.
                            <br/>
                            - where necessary, obtain the consent of data subjects or give them the opportunity to object
                            to the Processing.
                            <br/>
                            - ensure compliance with Data Protection Regulations and respect for the rights of data subjects.
                            <br/>
                            - contract with third parties, technical service providers or subcontractors who have access
                            to, or process Conex Data as part of the Services to ensure the confidentiality and security
                            of Conex Data and to ensure that such access or processing is in accordance with Data
                            Protection Regulations and these Terms and Conditions.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.3. Requests from data subjects
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph has developed an internal process designed to manage the requests made by the data
                            subjects (objection, access, modification…), either directly to Choreograph or through the
                            Controller, in order for the Conex Data to be very regularly updated.<br/>
                            In cases where the Client plans to make a commercial communication more than one month after the
                            date of delivery of the Conex Data by Choreograph, the Client is advised to update the Conex Data
                            delivered, using the objection file (or "objection list") made available to the Client by
                            Choreograph. This objection file, updated daily by Choreograph and available upon request, allows
                            the Client to exclude any data subjects from the delivered Conex Data who has exercised their right
                            of objection or deletion prior to any commercial communications.<br/>
                            Furthermore, if, after the performance of the Services, a Conex Data subject, objects directly to
                            the Client, the latter must immediately inform Choreograph, by e-mail confirmed by letter with
                            acknowledgement of receipt, and at the latest within seventy-two (72) hours from the date on which
                            the Client became aware of the complaint, in accordance with the provisions of the Data Protection
                            Regulations.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.4. Breach of Conex Data
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            If during the Services, one of the parties finds that the Conex Data has been or is being 
                        </p>
                    </div>
                    <div class="col-6" style="padding-left: 5px;">                        
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            brought to
                            the knowledge of unauthorized third parties, or if there are any facts that suggests that the Conex
                            Data processed has been breached in any way, they must promptly inform the other party 
                            exhaustively
                            and in writing, of the nature and scope of the incident, and of the measures it has taken to
                            urgently stop the illegal transmission and/or unauthorized knowledge by third parties, and prevent
                            such occurrence from happening in the future. This information must be provided within forty-eight
                            (48) hours from the date on which the concerned party becomes aware of the violation itself or the
                            facts suggesting a violation.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    9.5. Processing of Client's Data or Conex Data by Choreograph in the performance of the
                                    Services
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            For any use of Client's Data or Conex Data by Choreograph as a Processor on behalf of the Client as
                            a Data Processor in the performance of the Services, a data processing agreement will be entered
                            into concurrently with these Terms and Conditions, to define the respective rights and obligations
                            of the parties in the processing of Client's Data and/or Conex Data, in compliance with the Data
                            Protection Regulations.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    10. Transfer of Data
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            All Conex Data is deemed to have been transferred as soon as it has been received by the Client in
                            electronic format through the use of the secure devices offered by Choreograph.
                            <br/>
                            The transfer of risks is effective from the date of the notification of availability. The
                            notification shall take place by means of a delivery note in particular.
                            <br/> The transfer of Conex Data is carried out at the Client's risk.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    11. Bloctel or Telephone Preference Service
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            11.1. When the Client asks for a delivery of French consumer’s telephone numbers requiring a Bloctel
                            check to be done, it is specified that it is the Client's responsibility to check the "Do not call"
                            list.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            11.2. When the Client asks for a delivery of UK consumer's telephone numbers requiring a Telephone
                            Preference Service to be done, it is specified that it is the Client's responsibility to check the
                            "Do not call" list.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    12. Operating Retention Clause
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph shall remain free to object to the processing of the Conex Data which has been
                            transferred until the full effective payment of the principal total amount due, as well as the
                            incidentals.<br/>
                            Default of payment on any due date whatsoever may entail a claim for the return of the Conex Data
                            delivered.<br/>
                            This operating retention clause shall not prevent the transfer of risk as specified in Article 10.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    13. Confidentiality
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Both parties undertake to treat as strictly confidential all shared information and all documents
                            and information produced under these Terms and Conditions of Business or any contracts between them.
                            The Client agrees not to use the Conex Data transmitted by Choreograph for purposes other than the
                            performance of its obligations arising hereof.<br/>
                            During and after the execution of the Services provided by Choreograph, each party and its agents
                            undertake not to disclose to any third party, without the other party's permission, the methods and
                            tools which are the exclusive property of the other Party.

                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    14. Severability
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Invalidation of one or more clauses of these General Terms and Conditions of Business shall not lead
                            to cancellation of these Terms and Conditions.<br/>
                            The titles of the articles are given for information only.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    15. WPP Code of Conduct
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Choreograph is a part of the WPP Group and as such wishes to see its Clients respect the rules of
                            the Code of Business Conduct and Social Policy of WPP during the performance of the Services. The
                            full text of these codes and policies is available on the website <a href="www.wpp.com">www.wpp.com</a>.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <u>
                                    16. Official Language, Applicable Law and Jurisdiction
                                </u>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                <i>
                                    16.1. Official language
                                </i>
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            Except for clauses 1.2 and 11.2, specific to Services provided in the UK, these General
                            Terms and Conditions were initially drawn up in the French language and can be provided by
                            Choreograph upon request. This English translation is provided for information purposes
                            only. Except for clauses 1.2 and 11.2 specific to Services provided in the UK, the French
                            version is the sole legally binding instrument and prevails in case of ambiguities or
                            discrepancies.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                16.2. Applicable Law
                            </strong>

                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            These General Terms and Conditions of Business are subject to the French
                            law.
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_title_en">
                            <strong>
                                16.3. Applicable Jurisdiction
                            </strong>
                        </p>
                        <p t-att-style="choreo_p_en">
                            The Courts of Lille, France, will have sole and exclusive jurisdiction in the event of a dispute
                            arising from the interpretation or enforcement of these General Terms and Conditions.
                        </p>
                    </div>
                    
                </div>
            </t>
        </div>
    </template>
</odoo>

